Module Windows
==============

.. code-block:: console

  pip install pywin32

Vous pouvez écrire des logs dans le gestionnaire d’évènements windows. Pour cela vous devez utiliser le module **win32evlog**


.. code-block:: python

  #!/usr/bin/env python3
  # -*- coding: utf-8 -*-

  import win32evtlog
  import pprint
  import sys

  # S'abonne aux événements de l'application et les enregistre.
  # Pour déclencher manuellement un nouvel événement, ouvrez une console d'administration et tapez: (remplacez 125 par tout autre ID qui vous convient)
  #     eventcreate.exe /L "application" /t warning /id 125 /d "Ceci est un avertissement de test"
  #
  # event_context peut être `None` si ce n'est pas obligatoire, c'est juste pour montrer comment cela fonctionne
  event_context = {"info": "cet objet est toujours passé à votre retour"}
  # Event log source to listen to
  event_source = 'application'

  def new_logs_event_handler(raison, contexte, evnmt):
      """
      Appelé lorsque de nouveaux événements sont enregistrés.

      raison - raison pour laquelle l'événement a été enregistré?
      contexte- contexte dans lequel le gestionnaire d'événements a été enregistré
      evnmt - événement capturé
      """
      # Imprimez simplement quelques informations sur l'événement
      print('raison', raison, 'contexte', contexte, 'événement capturé', evnmt)

      # Rendre l'événement en XML, il y a peut-être un moyen d'obtenir un objet mais je ne l'ai pas trouvé
      print('Événement rendu :', win32evtlog.EvtRender(evt, win32evtlog.EvtRenderEventXml))

      # ligne vide pour séparer les journaux
      print(' - ')

      # Assurez-vous que tout le texte imprimé est réellement imprimé sur la console maintenant
      sys.stdout.flush()

      return 0

  # Abonnez-vous aux futurs événements
  subscription = win32evtlog.EvtSubscribe(event_source, win32evtlog.EvtSubscribeToFutureEvents, None, Callback=new_logs_event_handler, Context=event_context, Query=None)

Exemple plus complet

.. code-block:: python

  #!/usr/bin/env python3
  # -*- coding: utf-8 -*-

  import win32evtlog
  import win32api
  import win32con
  import win32security # Pour traduire NT Sids en noms de compte.
  import win32evtlogutil

  def ReadLog(computer, logType="Application", dumpEachRecord = 0):
      # Lit l'intégralité du journal.
      h=win32evtlog.OpenEventLog(computer, logType)
      numRecords = win32evtlog.GetNumberOfEventLogRecords(h)
      print("Il y a% enregistrements" % numRecords)

      num=0
      while 1:
          objects = win32evtlog.ReadEventLog(h, win32evtlog.EVENTLOG_BACKWARDS_READ|win32evtlog.EVENTLOG_SEQUENTIAL_READ, 0)
          if not objects:
              break
          for object in objects:
              # À des fins de test, mais ne l'imprime pas.
              msg = win32evtlogutil.SafeFormatMessage(object, logType)
              if object.Sid is not None:
                  try:
                      domain, user, typ = win32security.LookupAccountSid(computer, object.Sid)
                      sidDesc = "%s/%s" % (domain, user)
                  except win32security.error:
                      sidDesc = str(object.Sid)
                      user_desc = "Événement associé à l'utilisateur %s" % (sidDesc,)
              else:
                  user_desc = None
              if dumpEachRecord:
                  print("Enregistrement d'événement de %r généré à %s"\ % (object.SourceName, object.TimeGenerated.Format()))
                  if user_desc:
                      print user_desc
                      try:
                          print msg
                      except UnicodeError:
                          print("(message d'impression d'erreur unicode: repr() suit…)")
                          print(repr(msg))
          num = num + len(objects)

      if numRecords == num:
          print("Succès de la lecture complète", numRecords, "enregistrements")
      else:
          print("Impossible d'obtenir tous les enregistrements - signalé %d, mais trouvé %d" % (numRecords, num))
          print ("(Notez d'autres applications peuvent avoir écrit des enregistrements pendant l'exécution!)")
      win32evtlog.CloseEventLog(h)

  def usage():
      print("Écrit un événement dans le journal des événements.")
      print("-w : N'écrire aucun enregistrement de test.")
      print("-r : Ne pas lire le journal des événements")
      print("-c : nomOrdinateur : Traiter le journal sur l'ordinateur spécifié")
      print("-v : Verbeux")
      print("-t : LogType - Utiliser le journal spécifié - défaut = 'Application'")

  def test():
      # vérifier s'il fonctionne sous Windows NT, sinon, afficher un avis et terminer
      if win32api.GetVersion() & 0x80000000:
          print("Cet exemple ne fonctionne que sur NT")
          return

      import sys, getopt
      opts, args = getopt.getopt(sys.argv[1:], "rwh?c:t:v")
      computer = None
      do_read = do_write = 1
      logType = "Application"
      verbose = 0

      if len(args)>0:
          print("Arguments non valides")
          usage()
          return 1

      for opt, val in opts:
          if opt == '-t':
              logType = val
          if opt == '-c':
              computer = val
          if opt in ['-h', '-?']:
              usage()
              return
          if opt == '-r':
              do_read = 0
          if opt == '-w':
              do_write = 0
          if opt == '-v':
              verbose = verbose + 1

      if do_write:
          ph = win32api.GetCurrentProcess()
          th = win32security.OpenProcessToken(ph,win32con.TOKEN_READ)
          my_sid = win32security.GetTokenInformation(th,win32security.TokenUser)[0]

          win32evtlogutil.ReportEvent(logType, 2,
              strings=["Le texte du message pour l'événement 2", "Un autre insert"],
              data="Raw\0Data".encode("ascii"), sid=my_sid)
          win32evtlogutil.ReportEvent(logType, 1, eventType=win32evtlog.EVENTLOG_WARNING_TYPE,
              strings=["Un avertissement", "Un avertissement encore plus grave"],
              data="Raw\0Data".encode("ascii"), sid=my_sid)
          win32evtlogutil.ReportEvent(logType, 1, eventType=win32evtlog.EVENTLOG_INFORMATION_TYPE,
              strings=["Une info", "Trop d'informations"],
              data="Raw\0Data".encode("ascii"), sid=my_sid)
          print("Écriture réussie de 3 enregistrements dans le journal")

      if do_read:
          ReadLog(computer, logType, verbose > 0)

  if __name__ == '__main__':
      test()
